<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>PPKL2040</title>
    <link href="https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://fadlisaad.github.io/ppkl2040" />
    <updated>2020-03-10T11:33:04+08:00</updated>
    <author>
        <name>Fadli Saad</name>
    </author>
    <id>https://fadlisaad.github.io/ppkl2040</id>

    <entry>
        <title>PERUNDANGAN PERANCANGAN BANDAR DI KUALA LUMPUR</title>
        <author>
            <name>Fadli Saad</name>
        </author>
        <link href="https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/perundangan-perancangan-bandar-di-kuala-lumpur.html"/>
        <id>https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/perundangan-perancangan-bandar-di-kuala-lumpur.html</id>

        <updated>2020-03-10T11:28:13+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Perancangan pembangunan adalah bersifat masa depan yang mempunyai visi bagi mewujudkan sebuah kawasan yang harmoni dan sejahtera melalui kesimbangan antara penduduk dengan alam sekitar. Bagi memastikan segala perancangan yang dicadangkan mencapai kejayaan, suatu aturan perundangan berkaitan perancangan perlu digubal. Ini kerana undang-undang bersifat 'wajib' yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="dropcap">Perancangan pembangunan adalah bersifat masa depan yang mempunyai visi bagi mewujudkan sebuah kawasan yang harmoni dan sejahtera melalui kesimbangan antara penduduk dengan alam sekitar.</p>
<p>Bagi memastikan segala perancangan yang dicadangkan mencapai kejayaan, suatu aturan perundangan berkaitan perancangan perlu digubal. Ini kerana undang-undang bersifat 'wajib' yang mesti dipatuhi dan diikuti oleh setiap golongan yang terlibat dalam bidang Perancangan Bandar ini.</p>
<p>Dalam penyediaan pelan pembangunan Kuala Lumpur, DBKL mengunakan Akta Perancangan Wilayah Persekutuan 1982 (Akta 267). Selaku Pihak Berkuasa Perancangan Tempatan, DBKL mengunapakai dan tertakluk di bawah peruntukan perundangan ini.</p>
<p><strong>Akta 267</strong></p>
<blockquote>
<p>Akta Perancangan Wilayah Persekutuan 1982 yang lebih dikenali sebagai Akta 267 merupakan gabungan antara  Akta Perancangan Bandar dan Desa 1976 (Akta 172) dan Akta (Perancangan) Bandaraya Kuala Lumpur 1973 (Akta 107). Dengan pengubalan Akta 267 ini sistem perancangan di Kuala Lumpur dapat diselaraskan dengan negeri-negeri lain di semenanjung Malaysia.</p>
</blockquote>
<p><strong>Pelan Struktur Kuala Lumpur </strong><strong>(Seksyen </strong><strong>7</strong><strong>)</strong></p>
<ul>
<li>Kenyataan Bertulis yang mengandungi matlamat, objektif dasar dan cadangan berkaitan pembangunan, penggunaan tanah dan pembaikan alam sekitar fizikal, sosial dan ekonomi dan pengurusan trafik di Kuala Lumpur.</li>
</ul>
<p><strong>Pelan Tempatan Kuala Lumpur </strong><strong>(Seksyen </strong><strong>13)</strong></p>
<ul>
<li>Menterjemahkan matlamat, strategi, dasar dan cadangan yang terdapat dalam Pelan Struktur Kuala Lumpur;</li>
<li>Pelan Tempatan adalah berkaitan peta cadangan dan kenyataan bertulis berasaskan lot (site specific/lot specific;</li>
<li>Garis panduan perancangan terperinci berkaitan Kuala Lumpur.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>PELAN PEMBANGUNAN KUALA LUMPUR</title>
        <author>
            <name>Fadli Saad</name>
        </author>
        <link href="https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/pelan-pembangunan-kuala-lumpur.html"/>
        <id>https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/pelan-pembangunan-kuala-lumpur.html</id>

        <updated>2020-03-10T11:15:16+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Perancangan Kuala Lumpur adalah berasaskan komponen sistem pelan pembangunan yang mengikut peruntukan Akta (Perancangan) Wilayah Persekutuan 1982 (Akta 267). Akta ini memerlukan Datuk Bandar menyediakan pelan pembangunan bagi memandu pembangunan di Kuala Lumpur. Pelan Pembangunan Kuala Lumpur ini mengandungi dua (2) pelan utama iaitu; Pelan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Perancangan Kuala Lumpur adalah berasaskan komponen sistem pelan pembangunan yang mengikut peruntukan Akta (Perancangan) Wilayah Persekutuan 1982 (Akta 267). Akta ini memerlukan Datuk Bandar menyediakan pelan pembangunan bagi memandu pembangunan di Kuala Lumpur.</p>
<p>Pelan Pembangunan Kuala Lumpur ini mengandungi dua (2) pelan utama iaitu;</p>
<ul>
<li><strong>Pelan </strong><strong>Struktur </strong><strong>Kuala Lumpur</strong></li>
<li><strong>Pelan Tempatan Kuala Lumpur</strong></li>
</ul>
<p>Pelan pembangunan ini menggantikan Pelan-pelan Pembangunan Lengkap 1039, 1040 dan 1041 yang telah diwartakan mengikut peruntukan Ordinan No. 46 (Kuasa-Kuasa Perlu) Darurat 1970.</p>
<p><strong>Hierarki</strong><strong> Pelan Pembangunan Kuala Lumpur</strong></p>
<p><img class="post__image post__image--center" src="https://fadlisaad.github.io/ppkl2040/media/posts/1//ppkl-01.png" alt="Hierarki Pelan Pembangunan Kuala Lumpur" width="991" height="647"></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
